傳陳永棋明言不撐林鄭等於反中央

傳陳永棋明言不撐林鄭等於反中央 中聯辦出面邀選委去造勢大會

多名特首參選人正積極備戰，近日分別約見不同界別選委爭取提名，《明報》政情專欄「李先知」指，部分選委或建制派因收到中聯辦等機構或官員「溫馨提示」而支持林鄭，更引述有政治耳語謂，部分選委收到的林鄭2月3日造勢大會邀請，但並非由林鄭或其辦公室發出，而是由中聯辦副主任級官員出面，希望他們當日能出席。

專欄又指，部分建制派重量級人士，亦在建制圈子發放林鄭已是中央選定的特首人選、支持其他人等於與中央對着幹等信息，更指全國政協常委的工業界（第二）選委陳永棋昨日分別與曾俊華及林鄭會面，上午與曾俊華會面時，稱與對方相識多時，過往有很多合作接觸等；到下午與林鄭的會面中，已表明自己「一定會提名」林鄭，更當面明言誰人不支持林鄭，是等於反對中央。

專欄指中聯辦不時向選委表示中央屬意林鄭等信息，有選委一度於一日內收到中聯辦3個不同層級官員的電話為林鄭拉票，有中聯辦副主任近日與建制政黨人士會面，表明中央支持林鄭，大讚她有能力，又批評曾俊華做事不積極，更當面提出希望他們能出席林鄭的造勢大會。

雖然林鄭行情看漲，但專欄引述部分工商界別選委私下討論，工商界不少選委已私下表明即使提名林鄭，投票時會支持曾俊華，預料緊跟中央立場的選委，與「表裏不一」的選委數目相若。

林奠 = 中央

林奠治港 = 中央治港

不撐林鄭視為支持港獨

上屆佢先話唐唐無走票